河南規定「聘禮超過2萬人民幣」就屬於販賣人口

河南開封市蘭考縣日前發布一項政策引起關注，《惠安街道辦紅白喜事操辦標準》規定，聘禮不得超過2萬元人民幣（約新台幣9.4萬元），索要彩禮過多者，交公安機關調查，嚴重者以販賣人口或詐騙論處。

蘭考惠安街道辦社會治理中心5月向轄區居民發布《惠安街道辦紅白喜事操辦標準》，內容關於紅白喜事標準的9條規定。其中第一條就指出，訂婚彩禮（聘禮）不超過2萬元人民幣，否則以人口販賣論處；第二條至第八條對宴席標準、參加人員、車輛等方面作規定；第九條則是辦理紅白喜事的家庭必須要上報村委，村委上報至該中心備案，村委負責監督。

據上遊新聞報導，許多人對於第一條都相當關心，惠安街道辦社會治理中心相關負責人指出，彩禮標準是不能超過2萬元，如果接到舉報，他們就會先期介入調解，讓女方不超標；如果調解不成，他們會視情節是否交由公安機關調查，公安機關查實了涉嫌犯罪，那就是涉嫌販賣人口或詐騙。

該負責人稱，對轄區所有人的標準都一樣嚴格，這樣做的目的是倡導婚俗新風，「到底是不是販賣人口或詐騙，公安機關說了算，結完婚後，你要給丈母娘1000萬，我們也管不了，但彩禮錢就不能超過2萬。」

針對規定內容，大陸網友紛紛調侃，「自己當年娶親時彩禮遠遠超過2萬塊，那麼岳父岳母是否涉嫌販賣人口？」、「倡導彩禮不超2萬元是好事，但女方要多了就成了詐騙犯，這有點嚇人」。

此消息也在PTT網友之間掀起討論，「 中國這點滿先進的」、「這真的是德政」、「9萬台灣九成的人都會被抓」、「德政耶，台灣聘禮都這好幾倍」、「唯有中國，超越中華民國」、「台女這時候都安靜了呢」。

事件吵得沸騰，惠安街道辦則在21日做出回應，制定該操辦標準時，考慮不嚴謹，缺乏法治思維，有些語句表述不準確，下一步將對該標準認真修改，報縣法制部門予以把關，盡快將完備的工作標準下發。

難得德政

依個條例可以係香港實行
立法通過啦

一早啦
應該好似豹頭咁
我娶完唔比錢咁咪唔算賣囉

香港應該跟隨

介入調停，除二萬蚊其它充公，ok合法了

大陸難得有一條法例咁先進

行得太前

如果係香港行
仲有無咁多女人日日話要結婚

逼婚仲要比咁多大禮個啲外母又仲有無咁多聲出

第一次羨慕支那豬

港女當然巧立名目吸金啦

一巴巴打落港女老母面上

你地既行為同賣女無異